---
title: >-
    قطعه شمارهٔ ۳۴
---
# قطعه شمارهٔ ۳۴

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>پادشاها لشکر توفیق همراه تواند</p></div>
<div class="m2"><p>خیز اگر بر عزم تسخیر جهان ره می‌کنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>با چنین جاه و جلال از پیشگاه سلطنت</p></div>
<div class="m2"><p>آگهی و خدمت دل‌های آگه می‌کنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>با فریب رنگ این نیلی خم زنگارفام</p></div>
<div class="m2"><p>کار بر وفق مراد صبغة الله می‌کنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>آن که ده با هفت و نیم آورد بس سودی نکرد</p></div>
<div class="m2"><p>فرصتت بادا که هفت و نیم با ده می‌کنی</p></div></div>